**[English](https://github.com/cwtickle/danoniplus-docs/wiki/SpecialCharacters) | Japanese** 

| [< 作品URLのクエリパラメーター仕様](./QueryParameter) | **譜面データ中の特殊文字の取り扱い** | [キーの仕様について >](./keys) |

# 譜面データにおける特殊文字の取り扱い
- 譜面データでは`|`や`&`,`,`を区切り文字として使用しているため、  
そのままの状態で使用することはできません。
- この場合、代わりに特殊な文字列を指定することで表現が可能です。

## 特殊文字使用ルール

|指定文字|変換先|読み方や意味|
|----|----|----|
|\*pipe\*|\||パイプ|
|\*amp\*|&amp;|アンパサンド、and|
|\*rsquo\*|&rsquo;|右単一引用符|
|\*squo\*|'|シングルクォート|
|\*quot\*|&quot;|ダブルクォート|
|\*bkquo\*|\`|バッククォート|
|\*comma\*|\,|カンマ|
|\*dollar\*|$|ドル|
|\*lt\*|<|タグ括弧(左)|
|\*gt\*|>|タグ括弧(右)|
|\*lbrace\*|{|中括弧(左)|
|\*rbrace\*|}|中括弧(右)|

## 特殊文字の使用例
```
|difData=7,*pipe*3-9*pipe*,3.5| -> この場合、譜面名が|3-9|となる。
```

## 注意点
- 全ての譜面データに使用できるわけではありません。  
数字やフォルダーパスなどを指定する箇所には使用できません。  
- 絵文字等で使用する指定 (&#x1f603;`&#x1f603;`)などはそのまま指定します。  
`&`を置き換える必要はありません。

### 使用できる譜面データの例
- musicTitleの曲名/作曲者名, difDataの譜面名, 歌詞表示本体,  
背景・マスクモーションの文字表示部分　他

### 使用できない譜面データの例
- キー数, 譜面データ本体(left_data 他), setColor, frzColor, preloadImages,  
true/falseを前提とした譜面ヘッダー　他

### 更新履歴

|Version|変更内容|
|----|----|
|[v26.1.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v26.1.0)|・中括弧文字を対象に追加|
|[v18.4.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v18.4.0)|・タグ括弧文字を対象に追加|
|[v14.5.1](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v14.5.1)|・バッククォート(\`), シングルクォート(')文字を対象に追加|
|[v14.4.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v14.4.0)|・カンマ(\,), ドル($)文字を対象に追加|
|[v14.3.4](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v14.3.4)|・初回実装|

| [< 作品URLのクエリパラメーター仕様](./QueryParameter) | **譜面データ中の特殊文字の取り扱い** | [キーの仕様について >](./keys) |
